羅馬數字4究竟係IV定IIII???

如題!

IV

IIIIIIX

四

xi

4

尖沙咀鐘樓

4 = 1 + 1 + 1 + 1
所以係IIII
選我正解

iv

IVX

孟德拉又搞鬼

好似係錶design要對稱先咁用

對稱？

孟浩然效應

睇4點同8點啦
IV定IIII對到IIIV

咁新穎既解釋我都係第一次聽

IV V=5
I放係V左面係減 右面加

我都係

兩種都係正常錶的寫法
唔關孟生事
留意下就兩種都見到有

1.羅馬神話的眾神之王IVPPITER（即Jupiter，古羅馬字母裡沒有J和U）開頭為『IV』，和一般常見的羅馬數字4相同，有人會避開神的名諱，改用『IIII』
2.有人提到類似對稱的美感，例如1~4都有I，5~8都有V，9~12都有V。
3.鐘錶業者只要製作四組VIIIIIX文字，就可以滿足一個錶面上所有數字，像costdown的概念。

只有鐘錶用llll,其他情況係lV

gta iv

多謝巴打解答